<resources>
    <string name="app_name">Hello World</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Pantai Panjang</item>
        <item>Rafflesia Arnoldi</item>
        <item>Pantai Laguna Samudra</item>
        <item>Benteng Marlborough</item>
        <item>Rumah Pengasingan
            Bung Karno</item>
        <item>Pulau Terluar Indonesia
            Pulau Enggano</item>
        <item>Pantai Sungai Suci</item>
        <item>Suban Air Panas</item>
        <item>Bukit Kaba</item>
        <item>Pulau Tikus</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_lokasi">
        <item>Jl. Pariwisata, Pantai Panjang, Lempuing, Ratu Agung, Kota Bengkulu, Bengkulu</item>
        <item>Kabupaten Kepahiang, dan Kabupaten Bengkulu Selatan</item>
        <item>Jalan Lintas Barat Sumatera ruas Krui-Bintuhan desa Merpas, Kabupaten Kaur</item>
        <item>Jl. Benteng, Kebun Keling, Teluk Segara, Kota Bengkulu</item>
        <item>Jl. Soekarno Hatta, Anggut Atas, Ratu Samban, Kota Bengkulu</item>
        <item>Kabupaten Bengkulu Utara. Barat daya dari kota Bengkulu.</item>
        <item>Pasar Pedati, Pondok Kelapa, Kabupaten Bengkulu Tengah</item>
        <item>Cawang Baru, Selupu Rejang, Kabupaten Rejang Lebong</item>
        <item>Sambirejo, Selupu Rejang, Kabupaten Rejang Lebong</item>
        <item>10 mil laut dari Kota Bengkulu</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_biaya">
        <item>Biaya parkir kendaraan\n
            Motor: Rp 2.000\n
            Mobil: Rp5.000</item>
        <item>Rp 10.000/orang</item>
        <item>Tidak membutuhkan biaya</item>
        <item>Biaya masuk: Rp 10.000</item>
        <item>Biaya masuk rumah: Rp 10.000</item>
        <item>Biaya Penyebrangan:\n
            Dewasa Reguler: Rp 59.000\n
            Dewasa VIP: Rp 100.000</item>
        <item>Biaya masuk pantai: Rp 5.000</item>
        <item>Biaya masuk pemandian air panas: Rp 10.000\n
            Biaya masuk ke air terjun: Rp 5.000</item>
        <item>Biaya masuk lokasi bukit: Rp 10.000</item>
        <item>10 mil laut dari Kota Bengkulu</item>
    </string-array>

    <array name="data_foto">
        <item>@drawable/pantai_panjang</item>
        <item>@drawable/raflesia</item>
        <item>@drawable/laguna_samudra</item>
        <item>@drawable/benteng</item>
        <item>@drawable/soekarno</item>
        <item>@drawable/enggano</item>
        <item>@drawable/sungaisuci</item>
        <item>@drawable/suban</item>
        <item>@drawable/bukitkaba</item>
        <item>@drawable/pulautikus</item>
    </array>

    <string-array name="data_deskripsi">
        <item>Pantai Panjang memiliki garis pantai yang mencapai 7 km dan lebar pantai 500 meter.
            Disini juga terdapat Sport Center sehingga masyarakat dapat melakukan kegiatan olahraga
            seperti voly pantai, berjalan, dan berselancar. Di pagi dan sore hari biasanya pantai akan
            dipenuhi oleh masyarakat yang melakukan jogging di pinggir pantai.
            Ombak di Pantai Panjang banyak dimanfaatkan oleh para pengunjung untuk berselancar.
            Pantai Panjang yang ada di Kota Bengkulu ini mempunyai banyak fasilitas diantaranya
            terdapat restoran, cafe, penginapan, area bermain, pusat perbelanjaan, hingga fasilitas untuk olahraga.</item>
        <item>Penamaan bunga raksasa, Rafflesia Arnoldi, tidak terlepas oleh sejarah penemuannya
            pertama kali pada tahun 1818 di hutan tropis Bengkulu (Sumatra) di suatu
            tempat dekat Sungai Manna, Lubuk Tapi, Kabupaten Bengkulu Selatan,
            sehingga Bengkulu dikenal sebagai Bumi Rafflesia. Kita dapat mengamati secara
            langsung mekarnya buka langka ini dan mengabadikan momen yang ada</item>
        <item>Pantai yang memiliki laguna sangat luas ini berkonsep hutan pantai.
            Pengunjung dapat berenang dengan aman hingga berperahu di dalam laguna ini.
            Air pantai yang terlihat sangat jernih disertai dengan pasir yang berwarna
            cokelat keemasan, menjadi daya tarik tersendiri bagi pantai satu ini</item>
        <item>Benteng ini didirikan oleh East India Company (EIC) tahun 1714-1719
            di bawah pimpinan gubernur Joseph Callet sebagai benteng pertahanan Inggris.
            Di benteng ini, kita dapat melihat banyak ruangan beserta koleksi peninggalan benteng dahulu.
            Selain itu, kita juga dapat melihat pemandangan kota bengkulu yang indah dari atas benteng</item>
        <item>Rumah Pengasingan Bung Karno merupakan tempat Soekarno menjalani hukuman
            pengasingan sebagai tahanan politik. Pada awalnya, Soekarno diasingkan ke Ende, Flores pada 14 Januari 1934.
            Ia diasingkan di sana selama empat tahun (1934-1938).Setelah itu, ia diasingkan ke Bengkulu. Di rumah pengasingan ini,
            kita dapat melihat sejumlah koleksi barang yang dahulu digunakan oleh mantan preside pertama Republik Indonesia</item>
        <item>Pulau Enggano adalah pulau terluar Indonesia yang terletak di Samudra Hindia.
            Jadwal penyeberangan dilakukan sebanyak dua kali tiap minggu.
            Berangkat dari Kota Bengkulu hari Selasa, kembali lagi ke Kota Bengkulu Rabu kemudian
            berangkat lagi hari Jumat dan pulang dari Enggano Sabtu.</item>
        <item>Meski bernama sungai suci, sebenarnya tempat wisata ini adalah sebuah pantai.
            Konon, pantai ini sering dikunjungi oleh Bung Karno selama pengasingan di Bengkulu.
            Keunikan Sungai Suci terlihat dari keberadaan pulau batu karang kecil yang menjorok
            ke laut seperti di Tanah Lot Bali. Kamu juga bisa memacu adrenalin dengan melewati
            jembatan gantung kembar dan merasakan sensasi jembatan bergoyang diterpa angin pantai.
            Tunggulah hingga malam menjelang dan nikmatilah pemandangan sunset terbaik di Bengkulu.</item>
        <item>Obyek wisata ini terletak +6 km dari Kota Curup. Selain merupakan tempat rekreasi yang menyenangkan,
            air panas di obyek wisata ini dipercaya berguna untuk penyembuhan berbagai penyakit kulit,
            pegal linu dan rematik. Di lokasi ini juga terdapat air terjun yang indah dengan ketinggian
            +90 m dengan air yang jernih dan dingin. Selain itu terdapat pula batu yang dianggap
            keramat yang diberi nama Batu Menangis oleh masyarakat setempat. </item>
        <item>Bukit Kaba merupakan gunung berapi yang masih aktif dan masuk dalam
            kawasan Taman Wisata Alam tempat konservasi bunga raksasa Rafflesia Arnoldi.
            tinggian 1,937 mdpl, para pendaki pemula bisa dengan mudah mencapai puncak bukit
            tanpa kendala yang berarti. Di puncak terdapat area perkemahan yang selalu
            penuh saat libur tiba. Pesona Bukit Kaba terletak pada area kawah hidup dan
            kawah mati serta panorama alam hutan Bengkulu dari ketinggian yang spektakuler.</item>
        <item>Diperlukan waktu selama 40 menit menyeberang pulau menggunakan perahu nelayan atau kapal wisata khusus.
            Meski luasnya hanya 0,6 hektar, Pulau Tikus ditopang terumbu karang seluas 200 hektar.
            Pulau ini bisa dikunjungi dengan one day trip alias perjalanan satu hari.
            Para wisatawan dapat menyewa peralatan snorkeling dan peralatan menyelam untuk menikmati
            keindahan bawah laut dari pulau tikus</item>
    </string-array>
</resources>